中央會被誰誤導？ - 林夕

中央會被誰誤導？ - 林夕

法新社

香港一有重大事情，就會有北大人下來收風之說，看看是否有人虛報軍情，欺上瞞下諸如此類。

北大人者，北京主管香港事務之大人也，會南下見不同人士談談，我信，在大事事發之初，那麼容易就為假情報受騙，難以置信。這是個「人不信人」的國度，官就會信官？北京港澳辦會輕信西環中聯辦說三道四？

更何況中共最重視情報收集，北大人收風，掌握民情，既不用翻牆，難道就只看文匯大公環時而不看看蘋果？中共應該最關心的就是蘋果在說什麼，在反映什麼，而不會把環球時報的廢話當真。

還有，現在什麼時代？香港還有哪一個旮旯角落沒有中共的耳目呢，怎麼會只聽駐港官方單位所謂的情報？不信任的人講什麼北大人都只聽三分，最信任的又有幾個呢？理論上一定包括欽定的，要定時匯報的特首，但特首也有特別信任以及特別要觀望的等級之分。公務員出身那兩位，又怎麼能跟老董狼英比較？

狼英是港獨之父沒錯，但真的只聽了這個唯恐天下不亂的，亂中撈好處的狼言，就讓中央以為港獨鬧得很厲害，凡示威抗爭者都是港獨？中共沒份參與製造假港獨風潮，不信。製造一個為大眾所忌諱的稻草人，例如港獨、暴徒，就可以團結大多數，打擊極少數，這個起家的老招，他們怎麼捨得不用呢？

到了這次反送中，有沒有人誤判形勢，低估了港人反應，就難說了。事前雖然說每個人都被牽涉到，但收風人和香港人也低估了林鄭團結港人的能力，以為搞定商人就行。

現在又說，北大人在了解何以搞出一百萬兩百萬遊行，立法會失陷，而且一周一遊，遍地開花。我就很想知道有什麼親建制的智庫什麼基金會可以檢討原因、提出解藥。第一個跟年輕人一樣衝出來的，又是距離年輕湮遠如隔世的老董，旗下團結香港基金會終於得出了答案：全是通識課惹的禍！

這次年輕人雖然衝在最前，最有組織能力，參與的可說是老中青齊全，他們有上過通識課嗎？老董真不負老懵董之名，如果中央收了這個「風」，信了他的高見， 要挽回香港局面原來很簡單，取消通識課就會讓港人集體白癡了。擅長權鬥的人會被權力變瘋子，但智障的話，早早就被鬥下去了，哪有像老董老是常出現，賴死不肯安享晚年？建華之亂，禍延至今，這是中央最重要的公開的情報。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
唔好搞我收成期 (左丁山)

下一則
下一則
「假如我是真的」波 (李碧華)